[玩完]李澤楷表態撐林鄭 原認為三人皆獲中央信任 「及後想法有變」

在特首選舉提名期未有表態的李嘉誠二子、電訊盈科主席李澤楷，昨日接受《文匯》、《明報》和《信報》三報專訪，突然表態支持林鄭月娥出任特首。《明報》今天引述李澤楷表示於提名期後認真考慮，認為現時社會撕裂嚴重，而國際政治環境複雜多變，「一個中央信任、完全信任的特首，會帶來香港及市民更多穩定性」。對於公開表態會否怕得罪人？他回應說： 「民主過程，不是揀A 就是揀B。」

據報道引述李澤楷稱，本來他認為如果中央對3位候選人不是有信任，3人都不會做多個重要職務，但及後想法有變。

據《明報》報道，本身是選委的李澤楷昨日接受3家媒體訪問，並僅回應了3條問題。李澤楷的父親、長和集團主席李嘉誠早前表明，個人不會提名任何參選人，以免得罪人。

《信報》引述李澤楷強調，不論是哪位候選人成功當選，都必須減少分歧與撕裂，並指出分歧和撕裂的源頭是香港在市民收入、教育機會及置業困難這三方面「個餅仔分得唔夠均勻」，而此情況並非一朝一夕，故他贊成政府適當運用豐厚的儲備，投入有需要的層面以推動香港穩步結實向前發展。

想法有變

《信報》指李澤楷強調三位候選人都是社會精英，認為三人之前均曾擔任多項重要職務，若非中央對三人有一定信任，他們以往亦不能位居要職。《明報》引述的李澤楷的說話是：「提名階段未有充分時間認真考慮，3 位候選人以前也擔當重要政府職務，本來我認為如果中央對這3 位候選人不是有這信任，可能都做不到這樣多重要職務；及後想法有變。」

李澤楷然後指想法有變的原因是，最近亞洲及全球接二連三出現很多變數與紛亂，包括特朗普意外地當選美國總統、英國公投決定脫歐、歐洲右派勢力抬頭、北韓屢作出挑釁、中日爭執未見緩和及南韓變天等，「香港需要一位有駕馭能力的領導，當遇上複雜變化的環境，如果能夠與中央有互信基礎，做起事來會比較事半功倍。」

《文匯報》引述李澤楷說︰「正如中央期望特首的標準，包括愛國愛港、中央信任、有管治能力、香港人擁護，根據林鄭月娥女士過去的往績，大家都看到她具有這方面的條件。」

淋病唔死我地死，所以呢個仆街女人一定要死

生性d啦...

香港人擁護

雖然佢投邊個唔關我事，不過對住 文匯 信報 明報 會唔會講真話呀？

信報佢自己架

佢有頭有面, 咁公開講邊會9up

信報都係李家 真係唔講唔知

是但啦，對呢的人一向無期望

分散投資

李氏呢兩件二世祖真係

係都你死先la, 垃圾

淋病支持暫嬲嬲豬

獨具慧眼反薯片果班友又係時候出黎話"反正都無得選架啦"

其實一早欽點左品客, 林鄭係煙幕

真田三父子

表裡比興

會唔會口講投林鄭輸誠，手投另外兩位? 反正佢又唔會邊影相邊投。

楷仔呢個親民主派會投淋病好難令人相信。仲記唔記得呀richard 話要真民主